[2020DSE] Phy elective ottv問題

想請教一下，答案已知係D
但再睇睇下覺得C其實又唔係無可能
如果一個建築物用左白色wall 就可以減少室內從室外吸走的熱
根據公式 ottv= (抽走的heat) / area , 如抽走的heat小左，ottv小左
咁諗有無咩問題

Paper2?記得成份無做都pass

係呀，D我明係岩，但C我又解釋唔到係佢錯

must be 呀嘛 , 佢教都係dark colour good absorber ,shiny colour good reflector ,dse係要諗極端D
利申 ： DSE physics 5

C 只係外牆油白色可減少到係由外到內嘅heat transfer by radiation, 但係你屋內牆油咩色對由外去內嘅heat transfer 應該冇影響

你層油可以吸少啲radiation, 但係有可能增加conduction rate

btw
你覺得又唔係無可能
但係題目係問MUST BE
唔係無可能同Must之間有好大差距
呢啲真係答題技巧嚟

你諗下白色牆係咪唯一因素affect OTTV
有其他factors 就唔係must be correct